[Lixin_main.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lixin_main.jpg "fig:Lixin_main.jpg")
**上海立信會計金融學院**（英语：Shanghai Lixin University of Accounting and
Finance），簡稱**立信**，[上海市直屬的](../Page/上海市.md "wikilink")[公辦高校](../Page/公立學校.md "wikilink")。2016年，由[上海立信會計學院和](../Page/上海立信會計學院.md "wikilink")[上海金融学院合併而成](../Page/上海金融学院.md "wikilink")。

上海立信會計學院前身為立信會計專科學校，由會計學家、教育家[潘序倫始創於](../Page/潘序倫.md "wikilink")1928年，是中國現代[會計教育的發源地之一](../Page/會計.md "wikilink")，1952年全國院系調整時併入[上海財政經濟學院](../Page/上海财经大学.md "wikilink")，
1980年經上海市政府批准復校，1992年更名為立信會計高等專科學校，2003年升格為本科院校並更名為上海立信會計學院，2011年獲得[碩士專業](../Page/硕士.md "wikilink")[學位](../Page/學位教師教育文憑課程.md "wikilink")[研究生培養資格](../Page/研究生.md "wikilink")；上海金融學院前身是始建於1952年的[中國人民銀行上海市銀行學校](../Page/中国人民银行.md "wikilink")，1987年升格為上海金融專科學校，1992年更名為上海金融高等專科學校，2000年由直屬中國人民銀行總行管理轉為[上海市人民政府與中國人民銀行共建](../Page/上海市人民政府.md "wikilink")、以上海市管理為主，2003年升格為本科院校並更名為上海金融學院；2016年，上海立信會計學院與上海金融學院合併成立上海立信會計金融學院。

目前，上海立信会计金融学院有[鬆江](../Page/松江区.md "wikilink")、[浦東和](../Page/浦东新区.md "wikilink")[徐匯三個校區](../Page/徐汇区.md "wikilink")，佔地總面積1200多畝，[图书馆館藏圖書](../Page/图书馆.md "wikilink")240萬冊；有14個實驗教學區，194個穩定的校外實習基地；學校下設14個二級學院，有本科專業33個，碩士專業學位授權點1個；有在校學生20000餘人，其中專業碩士研究生160餘人，本科生18700餘人，專科生1600餘人；有[中外合作交流項目](../Page/中外合作办学.md "wikilink")50多個，中外合作辦學項目4個，每年有各類長短期留學生近1000人。\[1\]

## 学校合并

2016年4月26日中华人民共和国教育部网站发布《教育部关于同意上海立信会计金融学院备案的批复》（教发函\[2016\]100号）的文件。文件显示教育部已同意备案上海立信会计金融学院的备案。文件还建议撤销上海立信会计学院和上海金融学院的建制。\[2\]

2016年6月24日上午，合并后的上海立信会计金融学院成立暨领导班子宣布大会在立信松江校区举行。\[3\]同时学校网站6月28日正式上线，同时使用原上海金融学院和原上海立信会计学院网站域名。原网站在更换域名后予以暂时保留。\[4\]

## 临近设施

### 徐汇校区

  - [上海軌道交通1號線](../Page/上海軌道交通1號線.md "wikilink")[上海軌道交通4號線](../Page/上海軌道交通4號線.md "wikilink")[上海体育馆站](../Page/上海体育馆站.md "wikilink")
  - [上海軌道交通3號線](../Page/上海軌道交通3號線.md "wikilink")[上海軌道交通4號線](../Page/上海軌道交通4號線.md "wikilink")[宜山路站](../Page/宜山路站.md "wikilink")
  - [上海軌道交通9號線](../Page/上海軌道交通9號線.md "wikilink")[宜山路站](../Page/宜山路站.md "wikilink")
  - [立信會計學院](../Page/立信會計學院.md "wikilink")
  - [上海市第六人民医院](../Page/上海市第六人民医院.md "wikilink")

### 松江校区

  - [上海轨道交通9号线](../Page/上海轨道交通9号线.md "wikilink")[松江大学城站](../Page/松江大学城站.md "wikilink")

## 浦东校区

位于位于[浦东新区上川路](../Page/浦东新区.md "wikilink")995号，原[上海金融学院](../Page/上海金融学院.md "wikilink")。

## 参考文献

## 外部链接

  - [上海立信会计学院主页](http://www.lixin.edu.cn/)

[Category:上海高等院校](../Category/上海高等院校.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.